啱啱聽完楊千嬅的<化> 啲歌詞真係好勁

無意在youtube聽到, 發覺啲歌詞寫得好好

作詞：林夕
作曲：阿滾
編曲：謝國維

別離未算久 別漫談如摯友 令清修的我再失守
別凝望太久 令面容如刺繡 像一針一血的引誘
一巴一巴 情感打不化 沒碰著你再愛誰未算假

何必擔心下半生 何苦不信任緣份
談多幾次心 自然就似情人 唯有甘心
無需等的別要等 庸碌一世沒遺憾
人家不費心亦能恩愛互吻 誰說別人未襯

淚還未轉圈 便被人嫌我怨 扮開心果也夠辛酸
舊情未算短 令別人如副選 像他的衫也該你穿
收得多花 遲早火花都化 未信共對上百年未愛他

何必擔心下半生 何苦不信任緣份
談多幾次心 自然就似情人 唯有甘心
無需等的別要等 庸碌一世沒遺憾
情不必太深 若能不執著你
誰不懂去互吻

如果戀愛為結婚 如果擁抱為名份
何苦等半生 沒人沒有情人 如果甘心
誰的心可及你狠 誰肯恩愛亦榮幸
難刻骨銘心 亦能找到護蔭
忘愛自然合襯

失戀聽先知首詞咁淒怨

放下執著, 看化人生, 林夕啲詞真係好正